% !TEX encoding = UTF-8
\documentclass[a4paper,12pt,french,openany]{book}
\usepackage[bindingoffset=1cm,width=16cm,bottom=2cm,vmarginratio=1:1,head=15pt,headsep=20pt,footskip=35pt]{geometry}%inner=4cm,top=2.5cm,
\usepackage[hyphens]{url}				% Meilleurs URLs
\usepackage[breaklinks]{hyperref}

\usepackage{libertine}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{french}
%\setmainlanguage{french}

%\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber,style=apa,apabackref=true,backref=true]{biblatex}
%%\addbibresource{bibliographie.bib}
\DeclareLanguageMapping{french}{french-apa}
%\citeindextrue

\usepackage{makeidx}
\makeindex
\usepackage[xindy,acronym,ucmark]{glossaries}
\makenoidxglossaries

%% "Debug" packages
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
%%\usepackage{showlabels}
%%\usepackage{showidx}


\usepackage{pdfpages}
\usepackage{array}
\usepackage{fancyvrb} % verbatim with line numbering for rules
\usepackage{fancyhdr} % permet de gérer les entête et pied de page \fancyhead \fancyfoot
\usepackage{tocbasic}
\usepackage[tocindentauto]{tocstyle}
\usepackage{arabxetex} % conflit bibi -> mettre les packet avant
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox}

\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{figure}{chapter}
\counterwithout{table}{chapter}

%%tocStuff
\usetocstyle{standard}
\settocstylefeature{pagenumberbox}{\hbox} % retire les débordements dans la colonne de page pour les nombres romains
\DeclareNewTOC[%
	type=photo,%
	types=photos,% used in the \listof.. command
	float,% define a floating environment
	floattype=4,% see below
	name=Photo,%
	listname={Liste des photos}%
]{loa}
%\renewcommand{\contentsname}{Sommaire} % Table des matières
\addto\captionsfrench{\renewcommand{\listfigurename}{Liste des figures}}
\addto\captionsfrench{\renewcommand{\figurename}{Figure}}
\addto\captionsfrench{\renewcommand{\tablename}{Tableau}}


\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\thesection.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\arabic{subsubsection}}

%%\pagestyle{plain}
\pagestyle{fancy}
%%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % masque la ligne de démarcation entête corps du texte
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{}
\fancyhead[L]{\leftmark}
%%\fancyhead[LE]{\leftmark}
%%\fancyhead[RO]{\rightmark}
\fancyfoot[C]{\thepage}

\newcommand{\affine}{{\normalfont\gls{affine}}}
\newcommand{\others}{\textit{et al.}}
\newcommand{\confer}{{\normalfont\gls{confer}}}
\newcommand{\figstar}[1]{\textbf{\textcolor{darkred}{\large$\star$}}#1}
\newcommand{\bg}[2]{{\setlength{\fboxsep}{0pt}\colorbox{#1}{#2}}}
\definecolor{fixme}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{internalLink}{rgb}{0,0.35,0.4}
\definecolor{externalLink}{rgb}{0,0,0.7}
\definecolor{bibLink}{rgb}{0.7,0.3,0}
\definecolor{lavender}{rgb}{0.9,0.6,1}
\definecolor{darkred}{rgb}{0.5,0,0}

\hypersetup{
	unicode=true,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
	pdftitle={Phd Thesis},    % title
	pdfauthor={Mounia Benazza},     % author
	pdfsubject={Phd Thesis},   % subject of the document
	colorlinks=true,       % false: boxed links; true: colored links
	linkcolor=internalLink,          % color of internal links
	citecolor=bibLink,        % color of links to bibliography
	filecolor=fixme,      % color of file links
	urlcolor=externalLink          % color of external links
}


\usepackage{fontspec}
\usepackage{hyphenat}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\hyphenpenalty=100 % default 50
\tolerance=500      % default 200
\emergencystretch=10pt
\renewcommand{\UrlFont}{\normalsize}
